9月失業綜援個案達1.9萬宗 按年急增57.2%

因失業領取綜援的個案按年大增57.2%，社會福利署公布最新領取綜合社會保障援助的個案數字，9月領取綜援的個案逾22.5萬宗，較8月微降232宗，按月跌幅為0.1%，受助總人數為31.8萬。但因失業而領取綜援的個案則有1.9萬宗，按年升幅高達57.2%；申請數字更按月急增25.1%至1162宗，較去年同月上升89.6%。

社署表示，低收入類別個案有2639宗，按月跌幅為3.5%；健康欠佳類別個案上升0.6%，至2.56萬宗；永久殘疾類別個案亦上升0.3%，有1.73萬宗。而年老類別及單親類別個案則分別下跌0.3%及0.6%，分別有13.2萬宗及2.4萬宗。

為支援失業人士，港府自今年6月起，放寬健全人士申領綜援的資產限額1年，至明年5月31日。健全人士包括健全單身成人及家庭個案下的健全成人和兒童，相關資產限額放寬1倍；以健全單身成人為例，資產限額由3.3萬港元加至6.6萬元。住戶的自住物業在申請獲批後的首12個月寬限期內亦會獲豁免計算為資產。

全民老綜

衰過sars

另一邊大圍新盤成千萬樓要抽先買到

等港元踢出附庸美元地位，社署只能配給糧食

慘, 好令人擔心

內循環

過埋11月

我睇唔到，我唔知

睇嚟來緊仲會有裁員

真係無晒辦法
大既唔食 細露仔都要食

只有戰爭，窮人先有機會反彈

係囉, 真係慘
窮人真係唔好生仔

9月領取綜援的個案逾22.5萬宗，較8月微降232宗

支持,反正都就黎無錢開飯

有戰爭，窮人多數要做炮灰先。